Astus ette moisa aidamees Alepp Hans ja rääkis wälja: Jöulu kuus 1883 leidnud ta Mihkel Luberti weskist ühe kotti odre, 4 wakka 2 külimitu suur, mis moisa sulane Kustaw Kasim senna wiinud; need odrad olnud masinaga pekstud, ja näitnud moisa odradega ühte minewat. Ta küsinud K. Kasim käest, kust ta need odrad wötnud, se üttelnud Kirrimäe külast Liiwa perest ostnud olewad. Ta läinud Kirrimäe külasse nimetud peresse, kuulama, kas seal odre Kustaw Kasim'ile müüdu on, saanud wastuseks, et seal pole masinaga mingisugust wilja pekstud, ei ka kellegile ega ka Kusta Kasim'ile odre müüdud saanud pole.
Astus ette Kustaw Kasim ja rääkis wälja: Tema ostnud need odrad, mis ta Mihkel Luberti weskisse wiinud, Kirrimaelt Peter Eilmanni käest, 10 rubla höbb. eest. Neid olnud 1 tsetwert, ta wötnud kodu, neist sugu ära, wiinud sisi weskisse ja sealt H. Alepp wiinud need moisa.
Astus ette Peter Jling ja tunnistas wälja, kuulnud olewad, kui Kustaw Kasim üttelnud Hans Aleppa wastu, need odrad Kirrimäelt Liiwa perest ostnud olewad.
Kogukonna kohus moistis, et Peter Eilmann Kirrimäelt, peab teisel kohtu pääwal ette tulema ja sedasama seltsi odre, mis ta münud on prowiks näha tooma.
